曾被嘲笑「妖怪」 20歲「黑痣版朱千雪」找回自信參加選美

來自大馬的20歲少女艾薇達（Evita Delmundo）自出生時，臉部和身體就長滿了密密麻麻的黑痣和黑斑，從小就被同學嘲笑是「妖怪」，備受語言霸凌的她決定接受這「上天賜予」的印記，逐漸建立自信，日前更參與了《大馬環球小姐》的甄選活動，證明真正的美麗涵蘊甚廣，不在於表面那膚淺的的一層皮膚。

據馬來西亞女性雜誌《Female》報導，艾薇達來自馬來西亞沙巴州首府亞庇（Kota Kinabalu），父親是當地原住民龍古斯族人（Rungus），母親則來自菲律賓，她自母胎出生時，臉上和身體都長滿了黑痣，頸項和肩膀也有大片黑色胎記，使她從小就遭受許多人異樣的眼光和冷嘲熱諷。

艾薇達在小學階段就因長滿黑痣遭到同學的排斥和言語霸凌，被取了許多難聽的綽號，如「妖怪」和「巨人巧克力餅」（Giant Chipsmore，Chipsmore是馬來西亞的巧克力豆曲奇餅），深深傷害了一個小女孩幼小的心靈。

艾薇達回憶表示，有一次老師讓2名女同學在休息時間陪伴她，卻聽到同學抱怨為什麼要待她如公主，「這刺痛了我的心」，當她告訴同學並不需要陪伴後，同學毫無遲疑地就轉身離開，「基本上，我就是一個孤獨的女孩」，所幸她升上母親所任教的中學後得到同學的接受，羞怯的她開始建立自信心，學習唱歌和彈吉他來放鬆自己。

▲▼大馬20歲黑痣女。（圖／翻攝自evita_delmundo Instagram）

醫生起初認為艾薇達患有「巨型先天性黑色素細胞痣」（giant congenital melanocytic nevus），但經專家診斷後確認只是一般的黑痣，是基因缺陷所造成。她在成長過程中越來越在意身上所密布的黑痣，尤其有些黑痣還長出了毛髮，讓她萌生出脫痣的念頭，但醫生警告脫痣會對她的健康造成風險，讓她不要嘗試這種方法，因此她在16歲那年下定決心，接受與生俱來的身軀。

艾薇達在6月17日參與《大馬環球小姐》的選拔活動，目前正在等待成績，「即使無法入圍，還有其他的選美平台」，希望藉由自己的故事和處世經歷，激勵其他有相同經歷的人勇於接受自己的身軀，「我已學會愛惜自己和接納這些胎記，逐漸建立自信心，展示我特殊的一面。」

無左d痣，同千雪好似樣

試下加啲黑痣去朱千雪相

我接受到

Sorry 頂唔到 讓比你

召喚會然若有若無

樣幾靚

那來的自信

最憎呢d懶勵志故事，跟住一大批人打晒飛機，話女人活出自信，美麗自己定義乜乜乜

喺街見過個男仔都係咁， 近距離真係嚇一嚇

唔識欣賞

唔靚仔參加選美可唔可以以自信美入圍

靚喎

斑點狗定乳牛

睇內文佢d痣會生毛

唔計d痣真係幾靚

wa屌

唔似囉....

斑點狗

哇屌你老母嚇左嚇

有冇P圖大神可以幫下手

不了

頂唔到
眾籌比佢整走晒D黑痔

D黑點，其實係皮膚癌的一種。

幾慘

其實有無得醫？

佢漏咗條眉

哇頂

㩒撚咗成個鐘 對腳唔㩒啦

完全唔關事，人地係先天病
靠自己克服他人目光既阻礙
唔好係唔係都話人打飛機先得架
呢啲叫勇氣，欣賞吓啦
唔好成日一見人哋既優點就即刻起哂鋼
咁只會顯得自己心胸狹窄

屌搵醫生清哂佢啦

咪係囉，拎cancer同肥婆打飛機相提並論？

Bully人個啲仆街真係咪生仔 會冇屎忽 不過我唔會同到佢做friends 見都到已經起雞皮

真係好勇敢

講真真係好難睇ga la

接受唔到

但佢敢行出黎

有勇氣過呢度大部分keyboard fighter

幾靚

咪係

條眉p幼啲

101斑點狗...

其實唔敢望係因為密集恐懼症

咪又係雞

p圖係共產中文！！係改圖啊！！！

打左個冷震

WHY NOT BOTH

其實熄燈屌都ok既，不過唔好奶錯野囉

十鳩幾年前已經咁叫啦
果時大陸撚知咩photoshop咩

脫晒墨就ok

佢d痣仲係凸起, 咁頂呀

頂唔順...
起晒雞皮
利申 有密集恐懼症

條友假膠黎

個波有冇黑痣先

豹女

呢d 痣通常累積毒素,

你脫一兩粒就話冇野, 咁多粒脫唔到幾多

仲要呢d 痣係生o係皮膚外面, 而唔係皮下

冇左d痣都好似ok

人哋生成咁其實好慘
天生 無得揀
唔靚還唔靚 請不要歧視

好靚女 有另一種味道

靚過d成日話自己唔化妝既暗瘡肥婆

咪由係天生靚 但唔好彩有黑痣

真係靚，可惜

好撚慘，天生有個靚樣但係生到成身痣玩鳩佢

無左d 點，都幾靚既

香港都有個男仔係咁
響am730有寫專欄

呢個先醒，好快有美容院揾佢免費改，做埋代言

[url=[/url]

試諗下如果佢係肥婆，d留言會點

haha
好似朱古力曲奇